﻿その頃、静岡の家では

 

　山梨県甲府市上積翠寺町は、甲府市の中心街から、車で三十分ほど北に登ったところにある。地図では五キロほどだが、盆地を登るのは骨の折れる仕事だ。

　だから、今のところ、そこに行こうとする者は、なんとかして車を用意するしかない。

 

　積翠寺町の中腹に、誰も使っていない、廃屋がある。

　昔は、そこで、一組の夫妻が、民宿を経営していた。夫が死んでからは、軒先の椅子に、まるで体全体がそこに癒着してしまったみたいに、未亡人となった老婆が佇んでいた。誰にも話しかけられず、誰にも話しかけなかった。

　彼女が死んでからは、ごくまれに、大学生の男が来るだけだ。

　雨戸を開け、空気を入れ替え、畳を掃き、庭を掃き、雨戸を閉め、そして彼は帰っていく。

　彼の運転する車に、六月の雨が当たって、ぱとぱとという、細やかな音を立てる。

 

　彼は二十一歳だ。二回、首都大学東京に落ち、三回目に、母親の勧めた、静岡大学文学部比較文学科に行くことになった。

　合格した日、彼の母親は、人差し指をぴんと立てて、「合格したでしょう？」と言った。

 

　彼は武田通りを下る。静岡には、家族と一緒に引っ越していた。だから、彼の家は、もうここには無い。

 

　北東中学校の前で車を停める。彼は父親から、ミニ・クーパーを借りてきていた。

 

　中学生が、校門を通って出て来る。おさげの髪を揺らす、大きなトートバッグを持った女子。擦れてつるつるになってしまったスカートをばさばさと振る、おてんばな女の子。

　雨がぽつぽつと、彼女たちの傘に当たる。水色の傘。黄色の傘。花模様の傘。幾何模様の傘。塩化ビニールのにおい。彼は窓を開けていた。田んぼのにおい。体操服が鞄の中で冷えていくときのにおい。靴のにおい。雨に濡れた土のにおい。

　女の子の汗の匂い。

 

　やがて、夜がやってくる。門限当番の女の子が、職員室かどこかに、フォルダを返してくる。辺りが静かになる。遠くに見える体育館の電気が消える。

 

　そして、誰かが走ってくる。頭の上に、黄色いフェイスタオルを掲げて、校門をくぐると、くしゃくしゃっと頭を拭く。紺色のスカートは、雨でまだらになっている。

　髪の短い女の子だ。白い耳がくっきりと見えている。夏服が濡れて、レモン色のブラの線がはっきり分った。あどけない顔の少女だ。

 

　彼は車のドアを開ける。彼女に近づく。彼女の匂いがする。女の子の匂いだ。酸っぱいような匂い。甘い匂い。シーブリーズの匂い。ギャッツビーの匂い。チョークの粉がスカートについている。女の子は彼を見る。こめかみのところに、赤っぽいにきびが少し浮いている。彼は唾液を飲む。

　雨が彼に当たる。

 

　女の子が何かを言う前に、彼はその子を激しく殴る。規則的に、まだ乳房になっていない胸を、六回殴りつける。

　彼はその回数を数えている。

 

　女の子は静かになる。彼はそれを車に運ぶ。後部座席に押し込む。スカートがめくれて、細い、肉のついていない太腿が顕になる。ポケットから、バスケットボールのラバー・ストラップが付いたキーチェーンが落ちる。

　うっすらと産毛の生えた、女の子の太腿を、五回、しごくように、彼は撫でる。運転席に戻る。彼は車を出す。彼は父親の顔を思い出している。

 

　彼はさっき来た道を引き返す。

　誰にも会わない。

　既に辺りは暗くなっている。

 

　女の子を、彼は廃屋に運び込む。それを畳に置いて、彼は納屋から麻縄を取ってくる。その子は既に立ち上がっている。彼の方を見ている。足が震えている。

 

　男は素早く近づいて、その子の顔を思い切り殴る。女の子が崩れ落ちる。男はそれを押さえつける。首と耳を噛む。にきびを吸う。スナップボタンで止まっているリボンをむしり取る。丈の短くなった夏服を引き裂く。スカートに手をかける。女の子はしびれたように何も言わない。オレンジ色のパンツをずらす。

 

　彼女の生理が始まっていたことに、彼は気がつく。血の臭いがする。尿の臭いもする。ねとつくおりものの臭いも。何か他のものの臭いも。

 

　彼は吐いてしまう。女の太腿の間にぶちまける。女の足は震えている。彼女はしばらく彼を眺める。彼はその視線を感じる。そしてもう一度嘔吐してしまう。黄色い泥のような吐瀉物が、女の足の先に飛び散る。それをきっかけにして、彼を蹴り飛ばして、女は走り出す。どこか遠くに。とにかくここではない場所に。

 

　彼は黙ってうずくまっている。

 

　そして、その日の夜、彼は道路に身を投げだす。

　彼の体を、ハイエースの車体が、あっけなく弾き飛ばす。

 

　その頃、静岡の家では、彼の両親が、彼が好きだと彼らが思っている料理を作って、彼を待っている。